其實美國啲間諜衛星一定影到新屋嶺捉咗幾多個人入去，少咗幾多個人出返來同點樣處理屍體。

特朗普帖文意外令美國最機密間諜衛星曝光？

諾文 2019-09-03

有外媒引述分析者表示，懷疑特朗普在社交網站上傳的照片是來自名為「USA-224」的間諜衛星「KH-11」。（圖擷自白宮YouTube影片）

【香港輕新聞】美國總統特朗普上周五（30日）在社交媒體上傳一張關於伊朗情報的照片，並強調自己絕對有權這麼做。有外媒引述分析者表示，懷疑照片是來自名為「USA-224」，造價超過20億美元的間諜衛星「KH-11」BLK IV，而該款衛星為美國最機密的資產；分析者亦認為，特朗普公布的照片，對中國及俄羅斯等對手而言是一個重要的情報。

相片解析度出眾引關注

美國《商業內幕》（Business Insider）3日報道，在伊朗載運衛星的火箭爆炸事件後，美國總統特朗普上周五（30日）在社交媒體上傳一張關於伊朗情報的空拍照片，該照片與其他公開商用衛星影像相比，解析度特別出眾，引起外界關注。

報道表示，1970年代末，前中央情報局員工坎皮爾斯（William Kampiles）因偷走KH-11衛星的使用說明書，並將其賣予蘇聯，而被判處 40年監禁。1980年代，海軍情報分析員莫里森（Samuel L. Morison）就因向媒體洩露3張KH-11衛星照而被監禁。不過，特朗普強調自己絕對有權這麼做，而美國總統對於機密確有解密的最終權限。

據說這是KH-11偵照衛星(嚴格來說是升級版KH-11 CRYSTAL / KH-11 BLK III)的極少數/唯一地面近照，能公開的原因是兩顆備用衛星已送給NASA, 準備改造成宇宙望遠鏡。不過這樣的照片處理實在………右圖是KH-11 BLK III 的想像圖，就現有資料來說，唯一肯定的是KH-11的外形和哈勃太空望遠鏡相近，因為後者的設計本來就是以前者為框架的。(網絡圖片)

來自USA-224間諜衛星？

報道引述荷蘭電波天文研究所（Netherlands Institute for Radio Astronomy，ASTRON）天文學家巴沙（Cees Bassa），率先懷疑照片是來自美國「USA-224」間諜衛星，並指該種衛星就是屬於「鎖眼衛星」（Keyhole satellites，正式型號名KH-11 BLK 4)，可以提供地表最清晰的影像。
荷蘭的追蹤衛星專家朗布魯克（Marco Langbroek）表示，該種高解析度光學衛星，就如哈勃太空望遠鏡（Hubble Space Telescope）一樣，不過它們觀察的是地球，而不是太空。分析開放原始碼影像的專家舒莫勒（Dave Schmerler）表示，從未有看過這樣的東西，「我知道（美軍）有驚人的能力，然而並不知這是甚麼」。

是中俄等對手的重要情報

衛星影像專家哈納姆（Melissa Hanham）表示，她起初亦懷疑該相片是否真的來自衛星，因為該照片的清晰度前所未見，不過她認為最新的分析令人信服，有影像很可能來自USA-224衛星。哈納姆指，美國的對手可能會研究這些影像，以及用逆向工程模仿製作。中情局與國家安全局（National Security Agency）前高級法律顧問戴茲（Robert Deitz）表示，「人們不會用情報來調侃，而中國及俄羅斯都會樂意研究」。